# عظيم ڪلائوڊ وال


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Cloudflare کي روڪيو


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  ”دي عظيم ڪائوڊ وال“ Cloudflare Inc. آهي ، آمريڪي ڪمپني آهي.اهو سي ڊي اين (مواد پهچائڻ واري نيٽورڪ) خدمتون ، ڊي ڊي ايس جي تخفيف ، انٽرنيٽ سيڪيورٽي ، ۽ ورهايل ڊي اين ايس (ڊومين جو نالو سرور) خدمتون فراهم ڪري رهيو آهي.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare دنيا جو سڀ کان وڏو MITM پراکسي آهي (ريورس پراکسي)ڪلائوڊ فيل 80 سيڪڙو کان وڌيڪ سي ڊي اين مارڪيٽ حصيداري جو مالڪ آهي ۽ ڪلائوڊ فلير استعمال ڪندڙن جو تعداد هر ڏينهن وڌي رهيو آهي.انهن پنهنجو نيٽ ورڪ 100 کان وڌيڪ ملڪن تائين وڌايو آهي.Cloudflare Twitter ، Amazon ، ايپل ، انسٽاگرم ، بنگ ۽ وڪيپيڊيا گڏيل کان وڌيڪ ويب ٽرئفڪ تي ڪم ڪري ٿو.Cloudflare مفت منصوبو پيش ڪري رهيو آهي ۽ ڪيترائي ماڻهو پنهنجي سرورز کي صحيح ترتيب ڏيڻ جي بدران استعمال ڪري رهيا آهن.اهي سهولت جي مٿان رازداري جا واپار ڪندا هئا.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare توهان جي ۽ اصلي ويب سرور جي وچ ۾ بيٺي آهي ، سرحدي گشت ڪندڙ ايجنٽ وانگر ڪم ڪندي.توهان پنهنجي چونڊيل منزل سان ڳن toڻ وارا ناهيون.توھان Cloudflare سان ڳن connectingيل آھيو ۽ توھان جي سموري معلومات ڊيڪارڊ ڪئي وئي آھي ۽ مکڻ تي ھٿ ڏئي رھيو آھي. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  اصلي ويب سرور سرور منتظم کي ايجنٽ جي اجازت ڏني وئي - Cloudflare - اهو فيصلو ڪرڻ لاءِ ته سندن “ويب ملڪيت” تائين ڪير رسائي ڪري سگهي ٿو ۽ “پابندي واري علائقي” جي وضاحت ڪري ٿو.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  صحيح تصوير تي نظر وجهو.توهان سوچيندؤ Cloudflare بلاڪ صرف خراب ماڻهو.توهان سوچيو ته Cloudflare هميشه آن لائن آهي (ڪڏهن به هيٺ وڃڻ نه).توهان سوچيو ته جائز بوٽ ۽ کرالر توهان جي ويب سائيٽ کي انڊيڪس ڪري سگهندا.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  بحرحال اهي بلڪل صحيح ناهن.Cloudflare بي ڏوھ ماڻهن کي بي سبب ڪري رهيو آهي.ڪلائو فليئر وڃي سگهي ٿو.ڪلائوڊ فليئر قانوني بوٽس کي بلاڪ ڪري ٿو.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  ڪنهن به هوسٽنگ سروس وانگر ، ڪلائوڊ فليئر مڪمل ناهي.توهان اس اسڪرين کي ڏسندا به اهو اصلي سرور ڀلي ڪم ڪري رهيو آهي.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  ڇا توهان واقعي سوچيو ٿا ته Cloudflare ۾ 100 سيڪڙو اپٽائم آهي؟توھان کي ڪا خبر ناھي ته Cloudflare ڪيترو وقت ٿيندو ھيٺ.جيڪڏهن Cloudflare هيٺ هلندي آهي توهان جو گراهڪ توهان جي ويب سائيٽ تائين رسائي نٿو ڪري. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  اهو چين جي عظيم فائر وال جي حوالي سان سڏيو وڃي ٿو جيڪو ڪيترن ئي انسانن کي ويب مواد ڏسڻ کان فلٽر ڪرڻ جي موازنہ وارو ڪم ڪري ٿو (يعني چين جي سرزمين هر ماڻهو ۽ ٻاهر جا ماڻهو).هڪ ئي وقت ۾ جيڪي ڊرامائي طور تي مختلف ويب ڏسڻ ۾ متاثر نه ٿيا ، هڪ سينسرشپ کان آزاد ويب جهڙوڪ ”ٽينڪ مين“ جي تصوير ۽ ”شيانانمن اسڪوائر احتجاجن“ جي تاريخ. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  ڪلائوڊ فليئر جي وڏي طاقت آهي.هڪ معنى ۾ ، اهي ڪنٽرول ڪن ٿا ته آخرڪار صارف ڇا ڏسي ٿو.توهان کي Cloudflare جي ڪري ويب سائيٽ برائوز ٿيڻ کان روڪيو ويو آهي. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare کي سنسر لاءِ استعمال ڪري سگھجي ٿو. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  توهان ڪلائوڊ فلڊ ويب سائيٽ نه ٿا ڏسي سگهو جيڪڏهن توهان نن browserا براؤزر استعمال ڪري رهيا آهيو جيڪو ڪلائوڊ فلير سمجهي سگهي ٿو ته اهو هڪ بوٽ آهي (ڇاڪاڻ ته ڪيترا ماڻهو استعمال نٿا ڪن). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  توهان جاوا اسڪرپٽ کي فعال ڪرڻ کانسواءِ هن invهلندڙ ”براؤزر چيڪ“ پاس نه ٿا ڪري سگهو.اهو توهان جي قيمتي زندگي جي پنجن (يا وڌيڪ) سيڪنڊن جي ضايع آهي. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  ڪلائوڊ فليور پاڻمرادو جائز روبوٽس / ڪيالرز جهڙوڪ گوگل ، يوڊڪس ، يسي ، ۽ اي پي آءِ ڪلائنٽس کي به بلاڪ ڪري ٿو.Cloudflare فعال ريسرچ بوٽن کي ٽوڙڻ جي ارادي سان ”بائی پاس کلاؤفلئر“ جي نگراني ڪري رهيو آهي. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  ڪلائوڊ فليرا ڪيترن ئي ماڻهن کي روڪي ٿو جن وٽ انٽرنيٽ جون خرابي آهي ان جي پويان ويب سائيٽن تائين رسائي حاصل ڪرڻ کان (مثال طور ، اهي نيٽ جي 7+ پرت يا ساڳي IP جو شيئر ڪري سگھن ٿا ، مثال طور عوامي وائي فائي) جيستائين اهي ڪيترن ئي تصويري CAPTCHAs حل نه ڪن.ڪجهه حالتن ۾ ، هي گوگل کي مطمئن ڪرڻ لاءِ 10 کان 30 منٽ وٺي ويندو. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  سال 2020 ۾ Cloudflare گوگل جي Recaptcha کان hCaptcha جو رخ ڪيو جئين گوگل ان جي استعمال لاءِ چارج ڪرڻ جو ارادو رکي ٿو.Cloudflare توهان کي ٻڌايو آهي ته اهي توهان جي رازداري جو خيال رکن ٿا (“اهو رازداري جي مسئلي کي حل ڪرڻ ۾ مدد ڪري ٿو”) پر اهو واضح طور تي ڪوڙ آهي.اهو سڀ ڪجهه پئسن بابت آهي."hCaptcha ويب سائيٽن کي اجازت ڏئي ٿو پيسا ڪم ڪرڻ جو هن مطالبو کي بند ڪندي جڏهن بوٽس ۽ ٻين بدسلوڪي جا ٻيا قسم" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  صارف جي نظرثاني کان ، اهو گھڻو تبديل نٿو ڪري. توهان کي ان کي حل ڪرڻ تي مجبور ڪيو پيو وڃي. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  ڪيترائي انسان ۽ سافٽ ويئر هر ڏينهن Cloudflare طرفان روڪي رهيا آهن. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare سareي دنيا جي ڪيترن ئي ماڻهن کي پريشان ڪري ٿو.لسٽ تي هڪ نظر وجهو ۽ سوچيو ته ڇا توهان جي ويب سائيٽ تي Cloudflare کي اپنائڻ صارف جي تجربي لاءِ سٺو آهي. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  جيڪڏهن توهان نٿا ڪري سگهو ته توهان جيڪو ڪري سگهو ٿا انٽرنيٽ جو مقصد ڇا آهي؟گهڻا ماڻهو جيڪي توهان جي ويب سائيٽ تي ويندا آهن صرف ٻين صفحن جي ڳولا ڪندا جيڪڏهن اهي ويب پيج لوڊ نٿا ڪري سگهن.توھان شايد شايد ڪنهن به اھلڪار کي بلاڪ نه ڪري رھيا آھيو ، پر Cloudflare جو ڊفالٽ فائر وال ڪيترن ئي ماڻھن کي بلاڪ ڪرڻ لاءِ سخت آھي. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  جاوا اسڪرپٽ ۽ ڪوڪيز کي چالو ڪرڻ کان بغير ڪيپچا حل ڪرڻ جو ڪو طريقو ناهي.Cloudflare انهن کي توهان جي نشاندهي ڪرڻ لاءِ برائوزر جي دستخط ٺاهڻ لاءِ استعمال ڪري رهيو آهي.ڪلائوڊ فلير کي توهان جي سڃاڻپ کي needsاڻڻ جي ضرورت آهي انهي لاءِ فيصلو ڪرڻ ته توهان سائيٽ کي برائوزنگ جاري رکڻ لاءِ اهل آهيو. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  تور استعمال ڪندڙ ۽ وي پي اين جا صارف به ڪلائوڊ فليئر جو شڪار آهن.ٻئي حلَ ڪيترن ئي ماڻهن پاران استعمال ڪيا پيا وڃن جيڪي پنهنجي ملڪ / ڪارپوريشن / نيٽورڪ پاليسي جي ڪري سينسر ٿيل انٽرنيٽ برداشت نٿا ڪري سگهن يا جيڪي پنهنجي رازداري جي حفاظت لاءِ اضافي پرت جوڙڻ چاهين ٿا.ڪلائوڊ فلير بي شرمي سان انهن ماڻهن تي حملو ڪري رهيو آهي ، انهن کي پنهنجو پراکسي حل بند ڪرڻ تي مجبور ڪري ڇڏيو. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  جيڪڏهن توهان هن وقت تائين ٽور کي آزمائي نه ڪيو ، اسان توهان کي ٽور برائوزر کي ڊائونلوڊ ڪرڻ ۽ توهان جي پسنديده ويب سائيٽن جو دورو ڪرڻ جي ترغيب ڏيون ٿا.اسان توهان کي صلاح ڏيو ته توهان پنهنجي بينڪ ويب سائيٽ يا سرڪاري ويب پيج تي لاگ ان نٿا ڪريو يا اهي توهان جي اڪائونٽ کي پرچم ڏيندا. ويپن کي انهن ويب سائيٽن لاءِ استعمال ڪريو. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  توهان شايد اهو چوڻ چاهيندا “ٽور غيرقانوني آهي! تور استعمال ڪندڙ ڏوھاري آھن! تور خراب آهي! ". نه.توهان ٽيليويزن تان Tor بابت سکي سگهو ٿا ، چيو ويندو آهي ته ٽور ڊارنيٽ ۽ واپاري بندوقون ، منشيات يا شيڊ فحش کي براؤز ڪرڻ لاءِ استعمال ڪري سگهجن ٿيون.جتي مٿي بيان صحيح آهي ته ڪيتريون مارڪيٽ مارڪيٽ ويب سائيٽ آهن جتي توهان اهڙيون شيون خريد ڪري سگهو ٿا ، اهي سائيٽون گهڻو ڪري صافين تي پڻ ظاهر ٿينديون آهن.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  تور يو ايس آرمي پاران ترقي ڪئي وئي ، پر هاڻ تور ٽو منصوبي طرفان ترقي ڪئي آهي.اتي ڪيترائي ماڻھو ۽ تنظيمون آھن جيڪي ٽور استعمال ڪن ٿيون توھان جي مستقبل جا دوست.سو ، جيڪڏهن توهان پنهنجي ويب سائيٽ تي Cloudflare استعمال ڪري رهيا آهيو ته توهان حقيقي انسانن کي بلاڪ ڪري رهيا آهيو.توهان ممڪن دوستي ۽ ڪاروباري معاملي کي وڃائي ڇڏيندا. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  ۽ انهن جي ڊي ايس ايس سروس 1.1.1.1 ، ڪلائوڊ فلير ، مڪاني هوسٽ IP جهڙوڪ “127.0.0.x” جي نالي جعلي IP پتي جي واپسي ڪندي ويب سائيٽن جي استعمال ڪندڙن کي به فلٽر ڪري رهي آهي ، يا بس ڪجهه به واپس نه ڪندي. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS انهن جي جعلي ڊي ايس ايس جي جواب جي ڪري اسمارٽ فون ايپ کان ڪمپيوٽر جي راند تائين آن لائن سافٽويئر کي ٽوڙيو.Cloudflare DNS ڪجهه بينڪ ويب سائيٽن کان سوال نٿو ڪري سگهي. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  ۽ هتي توهان سوچيو ،<br>آئون ٽور يا وي پي اين استعمال نه پيو ڪريان ، مونکي ڇو پرواهه ڪرڻ گهرجي؟<br>مون Cloudflare مارڪيٽنگ تي ڀروسو ڪيو آهي ، مون کي ڇو پرواهه ڪرڻ گهرجي<br>منهنجي ويب سائيٽ آهي https ڇو مونکي سنڀالڻ گهرجي | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  جيڪڏهن توهان ويب سائيٽ جو دورو ڪيو ٿا جيڪا ڪلائوڊ فلير استعمال ڪري ٿي ، توهان نه رڳو ويب سائيٽ جي مالڪ بلڪ ڪلائوڊ فليئر تائين پنهنجي معلومات شيئر ڪري رهيا آهيو.اهو آهي جيڪو ريورس پراکسي ڪم ڪندو آهي. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  ٽي ايل ايس ٽرئفڪ کي خالي ڪرڻ کانسواءِ تجزيو ڪرڻ ناممڪن آهي. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare توهان جي سڀني ڊيٽا جهڙوڪ خام پاسورڊ کي knowsاڻي ٿو. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  ڪلائوڊ بيڊ ڪڏهن به ٿي سگهي ٿي. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare's https ڪڏهن به آخري گهٽيءَ تائين نه هوندو آهي. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  ڇا توهان واقعي پنهنجي ڊيٽا Cloudflare ، ۽ 3-خط ايجنسي سان حصيداري ڪرڻ چاهيو ٿا؟ | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  انٽرنيٽ يوزر جو آن لائن پروفائيل هڪ ”پراڊڪٽ“ آهي جيڪا حڪومت ۽ وڏي ٽيڪ ڪمپنيون خريد ڪرڻ چاهين ٿيون. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  يو ايس ڊپارٽمينٽ آف هيلينڊ سيڪيورٽي چيو آهي:<br><br>ڇا توھان کي ڪو علم آھي ته توھان جي ڊيٽا ڪيتري قيمتي آھي؟ ڇا ڪو طريقو آهي ته توهان اسان کي اها ڊيٽا وڪڻي؟  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare پڻ مفت VPN سروس پيش ڪري ٿي جنهن کي “Cloudflare Warp” سڏيو وڃي ٿو.جيڪڏهن توهان ان کي استعمال ڪريو ٿا ، توهان جا سمورا اسمارٽ فون (يا توهان جو ڪمپيوٽر) ڪنيڪشن Cloudflare سرور ڏانهن موڪليا وڃن ٿا.Cloudflare knowاڻي سگھي ٿو ته توهان ڪهڙي ويب سائيٽ پڙهيو آهي ، ڪهڙو تبصرو توهان پوسٽ ڪيو آهي ، توهان ڪئين ڳالهائي آهي ، وغيره.توهان رضاڪارانه پنهنجو سڀ معلومات Cloudflare کي ڏئي رهيا آهيو.جيڪڏهن توهان سوچيو ته ”ڇا مذاق ڪري رهيا آهيو؟ ڪلائوڊ فليئر محفوظ آهي. “ پوءِ توهان کي سکڻ جي ضرورت آهي ته وي پي اين ڪيئن ڪم ڪري ٿو. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare چيو آهي ته انهن جي وي پي اين سروس توهان جي انٽرنيٽ کي تيز ڪري ٿي.پر وي پي اين توهان جو انٽرنيٽ ڪنيڪشن توهان جي موجوده ڪنيڪشن کان وڌيڪ سست ٺاهيندي آهي. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  توهان شايد پهريان ئي پيريسم اسڪينڊل بابت knowاڻو ٿا.اهو سچ آهي ته اي ٽي ۽ ٽي اين ايس ايس کي نگراني جي سموري انٽرنيٽ ڊيٽا نقل ڪرڻ جي اجازت ڏئي ٿو. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  اچو ته چوندا آهن ته توهان NSA تي ڪم ڪري رهيا آهيو ، ۽ توهان هر شهري جو انٽرنيٽ پروفائيل چاهيو ٿا.توهان knowاڻو ٿا ته گهڻو ڪري اکين تي ٻرندڙ Cloudflare تي ڀروسو ڪندو آهي ۽ اهو استعمال ڪري رهيو آهي - صرف هڪ مرڪزي گيٽ وي - پنهنجي ڪمپني سرور ڪنيڪشن (SSH / RDP) کي پراکسي ، ذاتي ويب سائيٽ ، چيٽ ويب سائيٽ ، فورم ويب سائيٽ ، بينڪ ويب سائيٽ ، انشورنس ويب سائيٽ ، سرچ انجن ، ڳجهي ميمبر -ڪهڙو ويب سائيٽ ، نيلامي واري ويب سائيٽ ، شاپنگ ، وڊيو ويب سائيٽ ، اين ايس ايف ڊبليو ويب سائيٽ ، ۽ غيرقانوني ويبسائيٽ.توهان اهو به knowاڻو ٿا ته اهي Cloudflare جي DNS سروس ("1.1.1.1") ۽ وي پي اين سروس ("Cloudflare Warp") استعمال ڪندا آهن "محفوظ! تيز! بهتر! “ انٽرنيٽ جو تجربو.انهن کي صارف جي آءِ پي ايڊريس ، برائوزر فنگر پرنٽ ، ڪوڪيز ۽ RAY-ID سان گڏ ڪرڻ ٽارگيٽ جو آن لائن پروفائل ٺاهڻ لاءِ ڪارائتو ٿيندو. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  توهان چاهيو انهن جي ڊيٽا. ڇا ڪندو آن؟ | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **ڪلائو فليور هڪ هونيپوٽو آهي.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **سڀني لاءِ مفت پيالو. ڪجهه تارون ڳن attachedيل آهن.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Cloudflare استعمال نه ڪريو.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **انٽرنيٽ کي غير جانبدار ڪريو.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    مهرباني ڪري اڳين صفحي ڏانهن و continueو:  "[ڪللي فليئر اخلاقيات](sd.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_مون تي ڪلڪ_

## ڊيٽا ۽ وڌيڪ Informationاڻ
</summary>


اهو مخزن ويب سائيٽن جي هڪ فهرست آهي جيڪي ”دي عظيم ڪائوڊ وال وال“ جي پويان آهن ، ٽور استعمال ڪندڙ ۽ ٻين سي ڊي اين کي بلاڪ ڪري رهيون آهن.


**ڊيٽا**
* [ڪلائو فليئر اي سي](../cloudflare_inc/)
* [ڪلائوڊ فلير جا صارف](../cloudflare_users/)
* [ڪلائوڊ فليئر ڊومينز](../cloudflare_users/domains/)
* [غير ڪلائوڊ فليئر سي ڊي اين استعمال ڪندڙ](../not_cloudflare/)
* [انسٽي ٽور استعمال ڪندڙ](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**وڌيڪ معلومات**
* [Myth Catalog](../subfiles/myth_catalog.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ڊائون لوڊ ڪريو: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * اصلي اي بک (ePUB) ڪتاب مواد جي ڪاپي رائيٽ جي خلاف ورزي جي ڪري BookRix GmbH کي حذف ڪيو ويو
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * ٽڪيٽ کي ڪيترائي دفعا خراب ڪيو ويو.
  * [ٽو پروجيڪٽ پاران ختم ٿيل آهي.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [ٽڪيٽ 34175 ڏسو.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [آخري آرڪائيو ٽڪيٽ 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Shared on Mastodon](../subfiles/shared_on_mastodon.md), [Shared on Twitter](../subfiles/shared_on_twitter.md)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_مون تي ڪلڪ_

## توهان ڇا ٿا ڪري سگھو؟
</summary>

* [اسان جي سفارش ڪيل ڪارناما جي لسٽ پڙهو ۽ پنهنجن دوستن سان شيئر ڪريو.](sd.action.md)

* [ٻين استعمال ڪندڙ جي آواز پڙهو ۽ پنهنجا خيال لکو.](../PEOPLE.md)

* ڪجھ ڳوليو: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=sd) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* ڊومين جي فهرست کي تازو ڪريو: [فهرست هدايتون](../INSTRUCTION.md).

* [تاريخ ۾ Cloudflare يا پروجيڪٽ سان لاڳاپيل واقعو شامل ڪريو.](../HISTORY.md)

* [ڪوشش ڪريو ۽ نئون اوزار / اسڪرپٽ لکو.](../tool/)

* [هتي پڙهڻ لاءِ ڪجهه پي ڊي ايف / اي پي يو بي جوڙيا ويا آهن.](../pdf/)

* [Help translate cloudflare-tor](translateData/instructions.md)


---

### جعلي اڪائونٽس بابت

We جعلي اڪائونٽس جي وجود بابت knowاڻيندي آهي اسان جي آفيشل چينلز تي نقاب ڪندا رهيا ، ڇا اهو Twitter ، Facebook ، Patreon ، OpenCollective ، ڳوٺ وغيره وغيره.
**اسان ڪڏهن به تنهنجي اي ميل نه پڇو.
اسان ڪڏهن به توهان جو نالو نه پڇندا آهيون.
اسان ڪڏهن به تنهنجي سڃاڻپ نه پڇندا آهيون.
اسان ڪڏهن به توهان جي مقام بابت نٿا پڇون.
اسان توهان کان ڪڏهن به پنهنجو عطيو نه پڇو.
اسان ڪڏهن به توهان جي نظرثاني نٿا پڇون.
اسان توهان کي ڪڏهن به نه ٿا چيو ته سوشل ميڊيا تي پيروي ڪريو.
اسان ڪڏهن به تنهنجي سوشل ميڊيا کان نه پڇيو آهي.**

# غلط اڪائونٽس تي اعتماد نه ڪريو.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
